%  Matías S. Ávalos (msavalos@gmail.com)
%
%  This is free software: you can redistribute it and/or modify
%  it under the terms of the GNU General Public License as published by
%  the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
%  (at your option) any later version.
%
%  This is distributed in the hope that it will be useful,
%  but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%  MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%  GNU General Public License for more details.
%
%  You can find the GNU General Public License at <http://www.gnu.org/licenses/>.
%
\chapter{Estructura de una Computadora}\label{ch:arquitectura}
\epigraph{\textit{La computadora no es una máquina inteligente que ayuda a gente estúpida, de hecho, es una estúpida máquina que funciona sólo en manos de gente inteligente.}}{\textsc{Umberto Eco}}

En esta unidad analizaremos la estructura lógica interna de una computadora, su arquitectura y su organización. En sí hay 2 tipos de \textit{arquitecturas}:
\begin{enumerate}
    \item Von Neumann
    \item Harvard/Harvard Modificado
\end{enumerate}
Lo cual define como está distribuido e interconectado el \textit{Hardware} y hay tantas \textit{organizaciones} como diferentes CPUs se producen, esto definirá el comportamiento y las instrucciones que es capaz de ejecutar la computadora. Cada fabricante de CPUs define el comportamiento y funcionamiento de la \textbf{unidad de control}, la cual es el centro de procesamiento principal, encargado de ejecutar las instrucciones.

\section{Estructura interna de un CPU}

Un CPU es un circuito sincrónico a base de registros encargado de procesar datos (información), hacer cálculos, operadores de bit, desplazamientos y acceder a memoria y periféricos de E/S a través de buses (conexiones) internas o externas.

\subsection{Arquitectura Von Neumann}

% Insertar imagen

\subsection{Arquitectura Harvard}

% Insertar imagen


\subsection{El CPU por dentro}


\section{Funcionamiento}

\subsection{Ciclo de instrucción}

\subsection{Pipeline}

\section{Instrucciones y Datos}

\subsection{Programa}

\subsection{RISC vs. CISC}

\subsection{Hardware | Firmware | Software}

\section{Ejercicios}
